<?xml version="1.0" ?>
<odoo>

    <!--Usage Agreement-->
    <record id="usage_agreement_page" model="website.page">
        <field name="name">Usage Agreement</field>
        <field name="url">/usage-agreement</field>
        <field name="type">qweb</field>
        <field name="website_indexed" eval="False"/>
        <field name="is_published">True</field>
        <field name="key">theme_cim.usage_agreement_page</field>
        <field name="arch" type="xml">
            <t name="Usage Agreement" t-name="theme_cim.usage_agreement_page">
                <t t-call="website.layout">
                    <div id="wrap">
                        <section class="pt50 pb50">
                            <div class="container">
                                <h3 class="hr_title_horizontal mb40">إتفاقية الاستخدام</h3>

                                <div class="faq-list">
                                    <div class="faq">
                                        <div class="row justify-content-between align-items-end mb30 mt30">
                                            <div class="col-md-10">
                                                <p>إن الموقع الإلكتروني الخاص بالهيئة العامة للاتصالات والمعلوماتية وما
                                                    فيه من خدمات ومواقع أخرى متشعبة منه متاح لاستخدامك الشخصي، ولا تتحمل
                                                    الهيئة
                                                    العامة للاتصالات والمعلوماتية أي مسؤولية تجاه أي جهة اتخذت أو ستتخذ
                                                    أي قرار بناءً على المحتوى الوارد في هذا الموقع أو المواقع التابعة
                                                    لها. كما أنها غير
                                                    مسؤولة عن محتويات المواقع الإلكترونية التي لا تتبعها ولكنها أُدرجت
                                                    في موقع الهيئة العامة للاتصالات والمعلوماتية، ولا تتحمل مسؤولية
                                                    اتخاذ أي جهة لأي قرار أو
                                                    تصرف بناءً على هذه المحتويات والمعلومات المنشورة في تلك المواقع
                                                    الإلكترونية يخضع دخولك واستخدامك لموقع الهيئة العامة للاتصالات
                                                    والمعلوماتية لبنود
                                                    وشروط الاستخدام وللأنظمة المعمول بها في ليبيا، وكذلك يعد وصولك
                                                    ودخولك إلى الموقع وخدماته موافقة دون قيد أو شرط على بنود وشروط
                                                    الاستخدام، سواءً كنت
                                                    مستخدماً مسجلاً أم لا، وتسري هذه الموافقة اعتباراً من تاريخ أول
                                                    استخدام لك لهذا الموقع. ويصبح أي تعديل لهذه البنود والشروط نافذاً
                                                    فور إعلانه، ويعني استمرارك
                                                    في استخدام هذا الموقع بعد إعلان أي تعديل قبول تام لذلك التعد
                                                </p>
                                            </div>
                                        </div>
                                    </div>
                                    <div class="faq">
                                        <div class="row justify-content-between align-items-end mb30 mt30">
                                            <div class="col-md-10">
                                                <h5 class="mb20">باستخدامك لخدمات أو موقع الهيئة العامة للاتصالات
                                                    والمعلوماتية، تقر بالامتناع عن الآتي
                                                </h5>
                                                <ul>
                                                    <li>معلومات عن مستخدمي الموقع وزيارتهم له واستعمالهم إياه (ويشمل
                                                        عنوان
                                                        المعرف والموقع ( الإقليمي ونوع المتصفح
                                                        ومدة الزيارة وعدد الصفحات المقروءة
                                                    </li>
                                                    <li>رفع أو تحميل ملفات تحتوي على فيروسات أو بيانات تالفة أو أي
                                                        برمجيات خبيثة، أو القيام بكل ما من شأنه التأثير على سلامة
                                                        المعلومات في
                                                        الموقع أو موثوقيتها أو استمرار توفرها
                                                    </li>
                                                    <li>نشر أو إعلان أو توزيع أو تعميم مواد أو معلومات تحتوي تشويهاً
                                                        للسمعة أو انتهاكاً للقوانين أو مواد إباحية أو بذيئة أو مخالفة
                                                        للتعاليم الإسلامية
                                                        أو للآداب العامة أو أي مواد أو معلومات غير قانونية من خلال خدمات
                                                        الهيئة
                                                    </li>
                                                    <li>استخدام أية وسيلة أو برنامج أو إجراء لاعتراض أو محاولة اعتراض
                                                        التشغيل الصحيح لموقع الهيئة
                                                    </li>
                                                    <li>القيام بأي إجراء يفرض حملاً غير معقول أو كبير أو بصورة غير
                                                        مناسبة على البنية التحتية لموقع الهيئة
                                                    </li>
                                                    <li>كل ما يعد مخالفة لنظام مكافحة الجرائم المعلوماتية</li>
                                                </ul>
                                            </div>
                                        </div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </section>
                        <div class="oe_structure"/>
                    </div>
                </t>
            </t>
        </field>
    </record>

</odoo>