<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>
    <data noupdate="0">

        <record id="authority_decision_page" model="website.page">
            <field name="name">Authority decision</field>
            <field name="type">qweb</field>
            <field name="url">/authority-decision</field>
            <field name="website_indexed" eval="False"/>
            <field name="is_published">True</field>
            <field name="key">theme_cim.authority_decision_page</field>
            <field name="arch" type="xml">
                <t name="Authority decision" t-name="theme_cim.authority_decision_page">
                    <t t-call="website.layout">
                        <div id="wrap">
                            <section class="pt50 pb50">
                                <div class="container">
                                    <h3 class="hr_title_horizontal mb20">قرار إنشاء الهيئة الوطنية لأمن و سلامة
                                        المعلومات
                                    </h3>
                                    <p>2013-01-22</p>
                                    <img src="/theme_cim/static/src/images/partners/authority_decision/authority_decision_image.png" class="mt20"/>
                                    <div class="faq-list mt40">

                                        <div class="faq">
                                            <div class="row justify-content-between align-items-end mb30 mt30">
                                                <div class="col-10">
                                                    <h5 class="faq-title">تحميل نسخة PDF</h5>
                                                </div>
                                                <div class="col-auto">
                                                    <a href="/theme_cim/static/src/images/partners/authority_decision/pdf_15.pdf"
                                                       class="download" download="pdf_15.pdf"><img
                                                            src="/theme_cim/static/src/images/icon/cloud-computing.svg"/>&amp;nbsp;تحميل
                                                    </a>
                                                </div>
                                            </div>
                                        </div>
                                    </div>
                                </div>
                            </section>
                            <div class="oe_structure"/>
                        </div>
                    </t>
                </t>
            </field>
        </record>

        <record id="national_information_security_and_safety_authority" model="company.partners">
            <field name="name">الهيئة الوطنية لأمن وسلامة المعلومات</field>
            <field name="image" type="base64"
                   file="theme_cim/static/src/images/partners/national_information_security_and_safety_authority.png"/>
            <field name="open_details_in">page</field>
            <field name="description" type="html">
                <div class="row align-items-center mb30">
                    <div class="col-auto">
                        <img src="/theme_cim/static/src/images/partners/national_information_security_and_safety_authority___details.png"
                             alt=""/>
                    </div>
                    <div class="col">
                        <h4 t-esc="partner.name"/>
                    </div>
                </div>
                <div class="faq-list">
                    <div class="faq d-flex mb20 align-items-end">
                        <div>
                            <h5 class="faq-title">مقدمة</h5>
                            <p>أصبح الاعتماد على شبكة الإنترنت و وسائل الاتصالات الحديثة في مختلف مجالات الحياة كبيراً
                                جدا بشكل أبرز أهمية قصوي للتركيز على المخاطر التي قد تنتج. وعلى الرغم من أنه ليست هناك
                                ضمانات كاملة للحماية من المخاطر إلا أن هناك خطوات وقائية توفر الحماية والسلامة، مما
                                أستدعي قيام وزارة الاتصالات والمعلوماتية بالتحرك سريعا لأنشاء اللبنة الاساسية عن طريق
                                إدارة امن وسلامة المعلومات بالوزارة. ولحرص الوزارة و الحكومة علي أهمية الدور المنوط بهذه
                                الادارة تم أقتراح أنشاء هيئة وطنية لأمن وسلامة المعلومات وقد صدر القرار رقم (28) رسميآ
                                من مجلس الوزراء بتاريخ 22 يناير 2013
                                <a href="/authority-decision">
                                    <b>(للأطلاع)</b>
                                </a>
                            </p>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="faq d-flex mb20 align-items-end">
                        <div>
                            <h5 class="faq-title">الرؤية</h5>
                            <p>قيادة ليبيا لتوفير أنجع الطرق والخدمات لضمان الحماية والسلامة لسرية ونزاهة المعلومات
                                والبيانات في تكنولوجيات المعلومات والاتصالات والبنية التحتية والموارد المتعلقة وضمان
                                توفرها من خلال تقديم خدمات عالية الجودة. والعمل علي تموضع ليبيا في مكانة متميزة علي كافة
                                الاصعدة في مجال امن وسلامة المعلومات اقليميا وقاريا ودوليا.

                            </p>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="faq d-flex mb20 align-items-end">
                        <div>
                            <h5 class="faq-title">الرسالة</h5>
                            <p>تعزيز ودعم استخدام آمن لموارد تكنولوجيا المعلومات والاتصالات، وكذلك منع والكشف
                                والاستجابةتعزيز ودعم استخدام آمن لموارد تكنولوجيا المعلومات والاتصالات، وكذلك منع والكشف
                                والاستجابة بفعالية للمخاطر المرتبطة بها.
                            </p>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="faq d-flex mb20 align-items-end">
                        <div>
                            <h5 class="faq-title">القيم</h5>
                            <ul>
                                <li>القيادة: القيادة الرشيدة التي تتبني نموذج الموائمة بين النتائج والاهداف الوطنية
                                    والتنسيق داخليآ وخارجيا.
                                </li>
                                <li>الموارد البشرية: الثروة الاساسية والتي تتمتع بالولاء والانتماء وتؤمن بمفهوم الخدمة
                                    العامة.
                                </li>
                                <li>رضي المستفدين: مشاركة وإرضاء متلقي الخدمة، المحرك الرئيسي لتصميم وتطوير الاداء.
                                </li>
                                <li>الفعالية والكفائة في الاداء: انجاز المهام المطلوبة بكفاءة وفعالية وجودة عالية.
                                </li>
                                <li>الشفافية والنزاهة: العدالة والشفافية والمساءلة وبناء الثقة.
                                </li>
                                <li>التطوير: الايمان بالتغيير نحو الأفضل والسعي الي التقدم والتحسن المستمر.
                                </li>
                                <li>التعاون والعمل الجماعي: العمل بروح الفريق الواحد والتعاون وتبادل الاراء.
                                </li>
                                <li>التميز والابتكار: تعزيز ومكافأة المبادرة والإبداع وتبني مبداء التعلم المستمر وتبادل
                                    المعرفة.

                                </li>
                            </ul>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="faq d-flex mb20 align-items-end">
                        <div>
                            <h5 class="faq-title">الأهداف</h5>
                            <ul>
                                <li>القيام بالتنسيق بين جميع مؤسسات الدولة لإدارة مركز العمليات الأمنية لتوفير بيئة امنة
                                    لتبادل المعلومات والاتصالات.
                                </li>
                                <li>تجهييز البيئة التشريعية والقانونية و وضع السياسات الأمنية المعلوماتية للدولة وفقا
                                    للمعايير الدولية.
                                </li>
                                <li>وضع المواصفات والمعايير للتجهيزات والبرامج لحماية المؤسسات التابعة للدولة.</li>
                                <li>وضع سياسات التعامل مع المشاكل الأمنية المعلوماتية لحلها في أقصر وقت عند حدوثها والحد
                                    من تأثيراتها.
                                </li>
                                <li>نشر الوعي وثقافة أمن المعلومات لجميع الاطياف و القطاعات.</li>
                                <li>إجراء اختبارات ضمان الجودة لحماية الشبكة والأنظمة.</li>
                                <li>البحث المتواصل عن ما يستجد في مجال الاختصاص لترشيح التقنيات التي يمكن اقتناؤها
                                    لتحسين بيئة العمل والإنتاج.
                                </li>
                                <li>أعتماد نظم التشفير التي توفر مستوى عال من الأمن للمعلومات والبيانات مع المحافظة على
                                    المرونة في تدفقها وتداولها.
                                </li>
                                <li>توفير الوسائل اللازمة لضمان بيئة آمنة للتعاملات الالكترونية بين المؤسسات الحكومية
                                    وبين المواطنيين ومختلف الاطراف.
                                </li>
                                <li>العمل علي ضمان مكانة متميزة لليبيا في مجال امن وسلامة المعلومات اقليميا وقاريا
                                    ودوليا.
                                </li>
                                <li>ضمان السلامة المعلوماتية والأنظمة بحيث يمكن التأكد من عدم تعرضها لأي نوع من التغيير
                                    الغير مصرح به.
                                </li>
                            </ul>
                        </div>
                    </div>

                </div>
            </field>
            <field name="url">https://nissa.gov.ly</field>
        </record>

        <record id="quality_communications_company" model="company.partners">
            <field name="name">شركة الاتصالات النوعية</field>
            <field name="image" type="base64"
                   file="theme_cim/static/src/images/partners/quality_communications_company.png"/>
            <field name="description" type="html">
                <p>(شركة وطنية أسست سنة 2009م بالقرار رقم (441) لسنة 2009م، والقرار رقم (442) بشأن نظامها الاساسي،
                    ومملوكة
                    بالكامل للهيئة العامة للاتصالات والمعلوماتية. وتم تفعيلها مع بداية الربع الثاني لسنة 2010م
                </p>
                <p>تختص الشركة في إنشاء وتنفيذ وتشغيل وصيانة وإدارة المنظومات ومراكز الاتصالات السلكية واللاسلكية وتقنية
                    المعلومات الخاصة بالطورائ
                    والسلامة العامة التي تمليها احتياجات الدولة والتعاقد على إنجازها)
                </p>
            </field>
            <field name="url">https://www.enc.ly</field>
        </record>

        <record id="libyan_international_telecom_company" model="company.partners">
            <field name="name">شركة الاتصالات الدولية الليبية</field>
            <field name="image" type="base64"
                   file="theme_cim/static/src/images/partners/libyan_international_telecom_company.png"/>
            <field name="description" type="html">
                <p>هي إحدى الشركات التابعة للشركة الليبية للبريد والاتصالات وتقنية المعلومات القابضة وقد تم تأسيسها سنة
                    2008 ف لتتولى
                    إدارة جميع منافذ الاتصالات الدولية بليبيا وتلبية احتياجات الاتصالات الدولية لمجموعة الشركات التابعة
                    للشركة الليبية للبريد
                    والاتصالات وتقنية سواء الاتصالات الهاتفية أو خدمات البيانات، وقد جاء تأسيس شركة الاتصالات الدولية
                    الليبية انطلاقا من الإيمان
                    العميق بأهمية الاتصالات الدولية في رقي وتطور بيئة التعليم والعمل في أي مجتمع واستجابة للطلب المتزايد
                    على خدمات
                    الاتصالات الدولية والانترنت في ليبيا
                </p>
            </field>
            <field name="url">https://lptic.ly</field>
        </record>

        <record id="al_bunia_investment_and_services_company" model="company.partners">
            <field name="name">شركة البنية للإستثمار والخدمات</field>
            <field name="image" type="base64"
                   file="theme_cim/static/src/images/partners/al_bunia_investment_and_services_company.png"/>
            <field name="description" type="html">
                <p>(شركة لبيبة مملوكة للشركة الليبية القابضة للاتصالات وتقنية المعلومات وهي شركة متخصصة في الإستثمار
                    والخدمات
                    لها 7 فروع و32 مكتب منتشرة على كافة مدن ومناطق ليبيا، تمتلك شركة البنية التحتية لقطاع الاتصالات
                    للإستثمار
                    والخدمات عدد كبير من الأصول تتمثل في 950 عقار خدمي وإستثماري وقرابة 600 برج إتصالات رئيسية وفرعية
                    منتشرة على
                    كافة ربوع ليبيا، تستثمر شركة البنية هذه الأصول في تنمية مواردها وتطوير البنية)
                </p>
            </field>
            <field name="url">https://bounya.ly</field>
        </record>

        <record id="libyan_post_communications_and_information_technology_holding_company" model="company.partners">
            <field name="name">الشركة الليبية للبريد والاتصالات وتقنية المعلومات القابضة</field>
            <field name="image" type="base64"
                   file="theme_cim/static/src/images/partners/libyan_post_communications_and_information_technology_holding_company.png"/>
            <field name="description" type="html">
                <p>تأسست الشركة القابضة وفقا لقرار رئاسة الوزراء رقم (63) لسنة 2005 م لكي تكون شركة قابضة مالكة لشركات
                    الاتصالات
                    الكبيرة وهي ليبيانا و المدار وليبيا للاتصالات والتقنية الجيل الجديد للتقنية الاتصالات الدولية وهاتف
                    ليبيا حيث ان لهذه
                    الشركات دور كبير في تطوير الاتصالات الهاتفية والهواتف الجوالة و الاتصال بالأنترنت وقد رفعت من كفاءة
                    الاتصالات في
                    ليبيا وتمكين اكبر عدد ممكن من المواطنين للحصول على خدمة الانترنت سواء كانت عن طريق شركات الهواتف
                    الجوالة
                    مثل شركة ليبيانا و المدار او عن طريق مزود خدمة الانترنت الرئيسي كشركة ليبيا للاتصالات والتقنية LTT
                    او شركة هاتف
                    ليبيا التي توفر خدمة الهاتف السلكي و اللاسلكي وكذلك الانترنت
                </p>
                <p>قد أُسست الشركة القابضة لغرض الاستثمار في البنية التحتية للاتصالات في البلاد وخارجها، وتملك الشركة
                    مجموعة من الاستثمارات داخل
                    البلاد وخارجها يعود بعضها الى زمن الشركة العامة للبريد و الاتصالات السلكية واللاسلكية و التي تم حلها
                    سنة 2010 م
                </p>
            </field>
            <field name="url">https://lptic.ly</field>
        </record>

        <record id="new_orbit_company" model="company.partners">
            <field name="name">شركة المدار الجديد</field>
            <field name="image" type="base64"
                   file="theme_cim/static/src/images/partners/new_orbit_company.png"/>
            <field name="description" type="html">
                <p>شركة المدار الجديد إحدى الشركات التابعة للشركة الليبية القابضة للاتصالات وتقنية المعلومات, و تأسست
                    سنة 1996
                    كما بدأت الشركة في تقديم خدماتها للجمهور سنة 1997 , تصنف المدار الجديد كأول مشغل للهاتف المحمول في
                    ليبيا
                </p>
            </field>
            <field name="url">https://www.almadar.ly</field>
        </record>

        <record id="libya_telecom_and_technology" model="company.partners">
            <field name="name">ليبيا للإتصالات والتقنية</field>
            <field name="image" type="base64"
                   file="theme_cim/static/src/images/partners/libya_telecom_and_technology.png"/>
            <field name="description" type="html">
                <p>شركة مساهمة ليبية تأسست سنة 1997 وباشرت عملها كأول مزود خدمة إنترنت في ليبيا بمطلع سبتمبر 1999 ثم تم
                    ضمّها فيما بعد إلى الشركة العامة للبريد والاتصالات السلكية واللاسلكية، اقتصرت خدمتها في البداية على
                    خدمة الإنترنت عبر الاتصال الهاتفي ثم خدمة الخطوط المخصصة وأضيفت إليها مع السنوات خدمات أخرى لفئتي
                    الأفراد والأعمال.
                    تعد المسجل الرسمي لاسم النطاق الوطني Ly لليبيا وعملت على تأسيس شركة ليبيانا للهاتف المحمول سنة 2004,
                    التي استقلت فيما بعد لتصبح شبكة المحمول الأوسع انتشاراً بليبيا
                </p>
            </field>
            <field name="url">https://www.ltt.ly</field>
        </record>

        <record id="libyana_mobile_phone" model="company.partners">
            <field name="name">ليبيانا للهاتف المحمول</field>
            <field name="image" type="base64"
                   file="theme_cim/static/src/images/partners/libyana_mobile_phone.png"/>
            <field name="description" type="html">
                <p>بدأت ليبيانا عملها داخل ليبيا في سبتمبر سنة 2004، وحققت ليبيانا خلال هذه الفترة الوجيزة انجازات
                    كبيرة، فقد قامت ببناء شبكة
                    اتصالات لاسلكية تدعم خدمات الهاتف المحمول بمختلف مناطق ليبيا، وواصلت الارتقاء بالخدمات بتوفير خدمة
                    الانترنت والرسائل
                    متعددة الوسائط والبريد الصوتي عبر شبكتها، كما أنها كانت السباقة في تقديم خدمة خط هاتف الجيل الثالث
                    على مستوى شمال
                    إفريقيا في سبتمبر 2006, وتطمح الشركة إلى الانتشار والوصول إلى كل بيت ومدينة فأنشأت ما لا يقل عن 15
                    مركز خدمات في
                    مناطق مختلفة ليصل عدد مشتركيها إلى ما يزيد عن 6,200,000 مشترك خلال سنوات عملها، أي بنسبة 116% من عدد
                    السكان
                </p>
            </field>
            <field name="url">https://www.libyana.ly/Default.aspx</field>
        </record>

        <record id="new_generation_technology_company" model="company.partners">
            <field name="name">شركة الجيل الجديد للتقنية</field>
            <field name="image" type="base64"
                   file="theme_cim/static/src/images/partners/new_generation_technology_company.png"/>
            <field name="description" type="html">
                <p>جاء تأسيس شركة الجيل الجديد للتقنية للمساهمة في تحسين وتطوير سوق الاتصالات المحلي وذلك بنقل وتوطين
                    التقنيات
                    الحديثة في مجال الاتصالات وبما يمّكن الشركة من المنافسة محلياً وعلى الصعيد الدولي، وذلك بتقديم كافة
                    خدمات
                    الاتصالات المتكاملة من خدمات الهاتف الثابت والمحمول والانترنت وخدمات البث المرئي وخدمات شبكة الجيل
                    القادم
                </p>
                <p>وتعتبر الجيل الجديد للتقنية هي المشغل المتكامل الأول في ليبيا والذي ينتهج إستراتيجية تعتمد على التنوع
                    والتكامل في تقديم الخدمات
                    هدفها الفوز برضا الزبون
                </p>
            </field>
            <field name="url">https://aljeel.ly</field>
        </record>

        <record id="libya_post_company" model="company.partners">
            <field name="name">شركة بريد ليبيا</field>
            <field name="image" type="base64"
                   file="theme_cim/static/src/images/partners/libya_post_company.png"/>
            <field name="description" type="html">
                <p>هي شركة مساهمة ليبية و لها الشخصية الأعتبارية و الذمة المالية المستقلة و تتبع الشركة الليبية للبريد و
                    الاتصالات و
                    تقنية المعلومات القابضة
                </p>
                <p>و تهدف لإنشاء و تشغيل و إدارة و تنظيم كافة أنواع الخدمات البريدية المختلفة بما في ذلك الخدمات المالية
                    البريدية على المستوي الداخلي و
                    الخارجي و تسويق الخدمات و المنتجات لصالح الجهات العامة و الخاصة و أي نشاط مكمل يهدف إلى تحقيق
                    أغراضها
                </p>
            </field>
            <field name="url">https://libyapost.ly</field>
        </record>

        <record id="libya_telephone_company" model="company.partners">
            <field name="name">شركة هاتف ليبيا</field>
            <field name="image" type="base64"
                   file="theme_cim/static/src/images/partners/libya_telephone_company.png"/>
            <field name="description" type="html">
                <p>تعتبر شركة هاتف ليبيا هي حجر الأساس في عالم الإتصالات بليبيا فقد تأسست الشركة بقرار من لجنة الإدارة
                    بالشركة الليبية للبريد والاتصالات وتقنية المعلومات (القابضة) رقم (4) 2008
                </p>
                <p>لأغراض تشغيل وصيانة وتطوير شبكة وطنية للهاتف وتشمل المنظومات المحلية المتمثلة في مقسمات العبور
                    والمقسمات الفرعية ووسائط
                    الربط داخل المدن وتقديم كافة الخدمات لتأمين الخدمة للمشتركين الأفراد والجهات الإعتبارية وتقديم أي
                    نشاط مكمل لهدف تحقيق أغراضها
                    على أن تسعى الشركة إلى المساهمة في بناء وتنمية اقتصاد المجتمع من خلال الأعمال التي تقدمها والحفاظ
                    على قيم ومبادئ ومثل
                    المجتمع
                </p>
            </field>
            <field name="url">https://hlc.ly</field>
        </record>

    </data>
</odoo>